﻿001	待っていたぞ
002	もはや前置きなど必要ないな
003	うぬは、ユニットの<br>行動順と素早さについて<br>意識を向けたことはあるか？
004	バトル中に、ユニットにカーソルを<br>合わせると表示されるステータスの一番右…<br>砂時計マークの部分を見てみるとよい
005	砂時計が示すのは“ＣＴ”<br>100まで溜まったユニットから<br>行動可能となる数値じゃ
006	行動することで“ＣＴ”は<br>消費されていく仕組みとなっておる
007	その“ＣＴ”を溜める早さが<br>“素早さ”であり、各ジョブや<br>ユニットによって変わる
008	ああ、そういえば魔法の訓練でも触れたが<br>“詠唱時間”という、技の発動までに<br>準備時間を要するものもある
009	そういった各ユニットの行動順を簡易的に<br>表示しているのが、バトル画面左上の、<br>ユニットアイコンが並んでいるところじゃ
010	だがその並びは、先の通り<br>“ＣＴ”“素早さ”“詠唱時間”によって<br>入れ替わる
011	…なんじゃ？<br>説明ばかりで眠くなってきたか？
012	よかろう。では実戦じゃ！<br>“素早さ”が高い敵の行動順に気を配り、<br>ダメージを抑えながら戦うのじゃ
013	さあ、うぬの意志と魂の輝きで、<br>揺るぎなき真理を導いてみせるがいい！
014	ほう…これも容易く成し遂げるとは<br>さすが…いや予想以上といったところか…
015	難解な“行動順”ではあるが<br>この法則を無視し、指定ユニットの<br>行動タイミングを早めることもできる
016	『商人』の“ジュエルインベスト”<br>『奇術師』の“オーバークロック”などの<br>スキルがそれじゃ
017	だがまあ、今のうぬならば<br>それも遠からず理解できるだろう
018	これで、もはや我が知識を授ける必要もない<br>うぬは、うぬ自身の力で戦っていける
019	…なんじゃ、その顔は<br>憂うことなどではないぞ
020	我の名はウロボロス…<br>真理と世界を繋ぐ、運命の見届け人…
021	うぬの力が真理に近づいたとき…<br>きっと我は再びうぬの前に現れるだろう
022	…では、一時の邂逅も<br>そろそろ別れのときじゃ
023	これからも、うぬの意志と魂の輝きで、<br>揺るぎなき真理を導いてみせるがいい！
